[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^2 + 5x + 4, B x^2 + 2 ) 에 대하여 (A B ) 는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5x 2 )",
        "choice2": "(5x + 2 )",
        "choice3": "(x^2 + 5x )",
        "choice4": "(x^2 + 5x 2 )",
        "choice5": "(x^2 + 5x + 2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( (2+i) + (2 3i) ) 의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1+i )",
        "choice2": "(2 2i )",
        "choice3": "(2+2i )",
        "choice4": "(4 2i )",
        "choice5": "(4+2i )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 6x + a 0 )이 중근을 갖도록 하는 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다항식 (x^3 x^2 + 3 ) 을 (x 2 ) 로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "직선 (2x + y + 5 0 )을 (x ) 축의 방향으로 2만큼, (y ) 축의 방향으로 ( 1 )만큼 평행이동한 직선의 방정식이 (2x + y + a 0 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x^2 + 6x + 7 0 )의 두 근을 ( alpha ), ( beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( x^3 + 3x^2 x 3 (x^2 1)P(x) ) 가 ( x )에 대한 항등식일 때, ( P(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} x y 1 0 x^2 xy + 2y 4 end{cases} ] 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "기울기가 5인 직선이 이차함수 ( f(x) x^2 3x+17 )의 그래프에 접할 때, 이 직선의 ( y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 ( frac{2a}{1 i} + 3i 2 + bi )일 때, (a + b )의 값은? ( left( text{단, } i sqrt{ 1} right) ) ([3점] )",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차다항식 ( f(x) )를 ( x 1 )로 나누었을 때의 나머지와 ( x 3 )으로 나누었을 때의 나머지가 6으로 같다. 이차다항식 ( f(x) )를 ( x 4 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "직선 ( y frac{1}{3}x ) 위의 두 점 ( A(3, 1) ), ( B(a, b) ) 가 있다. 제 2사분면 위의 한 점 C 에 대하여 삼각형 ( BOC ) 와 삼각형 ( OAC ) 의 넓이의 비가 2 1 일 때, ( a + b ) 의 값은? (단, ( a < 0 ) 이고, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 8 )",
        "choice2": "( 7 )",
        "choice3": "( 6 )",
        "choice4": "( 5 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 + 4x + 3 )의 그래프와 직선 (y 2x + k )가 서로 다른 두 점 (P, Q )에서 만난다. 점 (P )가 이차함수 (y f(x) )의 그래프의 꼭짓점일 때, 선분 (PQ )의 길이는? (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{5} )",
        "choice2": "(2 sqrt{5} )",
        "choice3": "(3 sqrt{5} )",
        "choice4": "(4 sqrt{5} )",
        "choice5": "(5 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(x^2 (n + 5)x + 5n leq 0 ) 을 만족시키는 정수 (x )의 개수가 3이 되도록 하는 모든 자연수 (n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "점 (A(1, 1) )에서 원 (C_2 )에 그은 두 접선이 서로 수직일 때, 상수 (k )의 값은? (단, (k > 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 + sqrt{2} )",
        "choice2": "(2 + sqrt{2} )",
        "choice3": "(1 + 2 sqrt{2} )",
        "choice4": "(3 + sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 + 2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 A(2, 4), B(6, 6)이 있다. 점 A를 직선 ( y x )에 대하여 대칭이동한 점을 A'이라 하자. 점 C(0, k)가 다음 조건을 만족시킬 때, ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{5} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{6}{5} )",
        "choice4": "( frac{7}{5} )",
        "choice5": "( frac{8}{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "양수 (a )에 대하여 (0 leq x leq a ) 에서 이차함수 (f(x) x^2 8x + a + 6 ) 의 최솟값이 0이 되도록 하는 모든 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(m) )이라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(k) times g(k) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 세 점 (A(0, 9) ), (B( 9, 0) ), (C(9, 0) ) 이 있다. 실수 ( t (0 < t < 18) )에 대하여 세 점 (O, A, B )를 (x )축의 방향으로 ( t ) 만큼 평행이동한 점을 각각 (O', A', B' )이라 하자. 삼각형 (OCA )의 내부와 삼각형 (O'A'B' )의 내부의 공통부분의 넓이를 (S(t) )라 할 때, (S(t) )의 최댓값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "24",
        "choice3": "27",
        "choice4": "30",
        "choice5": "33",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "9 이하의 자연수 ( n ) 에 대하여 다항식 ( P(x) ) 가 ( P(x) x^4 + x^2 n^2 n ) 일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 (A(6, 0), B(0, 3), C(10, 8) )에 대하여 삼각형 (ABC )에 내접하는 원의 중심을 (P )라 할 때, 선분 (OP )의 길이는? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "((x + 3)(x^2 + 2x + 4) ) 의 전개식에서 (x )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 4x+k )의 최댓값이 20일 때, 상수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "원 (x^2 + y^2 2x + 4y 11 0 ) 의 반지름의 길이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 2x+k )의 그래프와 직선 (y 3x+1 )이 만나지 않도록 하는 자연수 (k )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "연립부등식 [ begin{cases} x^2 x 56 leq 0 2x^2 3x 2 > 0 end{cases} ] 을 만족시키는 정수 ( x )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "직선 ( y x ) 위의 점을 중심으로 하고, ( x ) 축과 ( y ) 축에 동시에 접하는 원 중에서 직선 ( 3x 4y + 12 0 ) 과 접하는 원의 개수는 2이다. 두 원의 중심을 각각 ( A ), ( B )라 할 때, ( overline{AB}^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "원의 중심 O를 좌표평면의 원점으로 하고, 두 점 A, B를 지나는 직선을 (y )축으로 하는 좌표평면을 그렸을 때, 세 점 A, E, F를 지나는 원의 중심을 (O'(a, b) )라 하자. 삼각형 AEO'의 넓이가 (12 )일 때, (a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위의 세 점 (A(0, 2+2 sqrt{2}) ), (B( 2, 0) ), (C(2, 0) )을 꼭짓점으로 하는 삼각형 (ABC )가 있다. 점 (B )에서 선분 (AC )에 내린 수선의 발을 (D ), 점 (C )에서 선분 (AB )에 내린 수선의 발을 (E ), 선분 (BD )와 선분 (CE )가 만나는 점을 (F )라 할 때, 사각형 (AEFD )의 둘레의 길이를 (l )이라 하자. (l^2 a + b sqrt{2} )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 96
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위에 (0 < frac{b}{2} < a < b )인 두 실수 (a, b )에 대하여 세 원 [ C_1 x^2 + y^2 a^2 ] [ C_2 (x b)^2 + y^2 (b a)^2 ] [ C_3 (x b + a)^2 + y^2 b^2 ] 이 있다. 직선 ( y frac{4}{3}x )와 원 ( C_1 )이 만나는 점 중 제2사분면 위에 있는 점을 P라 하고, 점 P에서 원 ( C_2 )에 그은 두 접선을 ( l_1 ), ( l_2 )라 하자. 직선 ( l_1 )은 x축에 평행하고, 직선 ( l_2 )는 원 ( C_2 ) 위의 점 Q에서 접한다. 원 ( C_3 ) 위의 점 R에 대하여 삼각형 PQR의 넓이의 최댓값이 240일 때, ( a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    }
]